\subparagraph{Задание 7} \textbf{Условие}:

Написать скрипт согласно индивидуальному заданию. Номер варианта согласовать с преподавателем.

\begin{center}
    \textbf{Вариант 5}
\end{center}

Реализовать меню из трех пунктов (в цикле):

\begin{enumerate}
    \item[1)] поиск файла в каталоге. \verb|<Имя файла>| и \verb|<Имя каталога>| вводятся пользователем с клавиатуры;
    \item[2)] копирование одного файла в другой каталог. \verb|<Имя файла>| и \verb|<Имя каталога>| вводятся пользователем с клавиатуры;
    \item[3)] завершение.
\end{enumerate}

\textbf{Решение}:

\begin{MyBox}[label=Листинг,numbers=left,]
#! /bin/bash

function clear_line {
	echo ""
}

function menu {
	clear_line
	echo "Menu:"
	echo "1. Find file in directory"
	echo "2. Copy file to directory"
	echo "3. Exit"
	clear_line
}

function find_file_in_folder {
	echo "alpha"

	echo "find <path> -name <whatFind>"
	clear_line

	echo "path (the path to search in) ="
	read path
	clear_line

	echo "whatFind ="
	read whatFind
	clear_line

	echo "find $path -name $whatFind"
	find $path -name $whatFind
	clear_line
}

function copy_file_to_directory {
	echo "cp <path1> <path2>"
	clear_line

	echo "path1 (the path to the file, which you copy) ="
	read path1
	clear_line

	echo "path2 (the path to the folder, to which you want to copy) ="
	read path2
	clear_line

	echo "cp $path1 $path2"
	cp $path1 $path2
	clear_line

	echo "ls $path2"
	ls $path2
	clear_line
}

function main {
	clear
	while true
		do
			menu
			read choosenKey
			clear
			case $choosenKey in
				'1')
					find_file_in_folder
				;;
				'2')
					copy_file_to_directory
				;;
				'3')
					break
				;;
			esac # end case
	done # end while
}

main
exit 0
\end{MyBox}

\newpage

Запускаю скрипт

\begin{OutBox}
./task-7.sh
\end{OutBox}

\begin{OutBox}
Menu:
1. Find file in directory
2. Copy file to directory
3. Exit

1
\end{OutBox}

Выбираю первый пункт меню

\begin{OutBox}
alpha
find <path> -name <whatFind>

path (the path to search in) =
/home/pavel-innokentevich-galanin/Downloads

whatFind =
*.pdf

find /home/pavel-innokentevich-galanin/Downloads -name *.pdf
/home/pavel-innokentevich-galanin/Downloads/Telegram Desktop/ПО-4.pdf
/home/pavel-innokentevich-galanin/Downloads/Telegram Desktop/EVMiS_Latex.pdf


Menu:
1. Find file in directory
2. Copy file to directory
3. Exit

2
\end{OutBox}

Ввожу путь /home/pavel-innokentevich-galanin/Downloads.

Ввожу что искать *.pdf.

Получаю результат - и появляется меню.

Выбираю второй пункт меню.

\newpage

\begin{OutBox}
cp <path1> <path2>

path1 (the path to the file, which you copy) =
/etc/group

path2 (the path to the folder, to which you want to copy) =
/home/pavel-innokentevich-galanin/Disk-O

cp /etc/group /home/pavel-innokentevich-galanin/Disk-O

ls /home/pavel-innokentevich-galanin/Disk-O
group


Menu:
1. Find file in directory
2. Copy file to directory
3. Exit

3
\end{OutBox}

Ввожу путь откуда копировать /etc/group.

Ввожу путь куда копировать /home/pavel-innokentevich-galanin/Disk-O.

Получаю результат копирования - и выводится меню.

В меню выбираю пункт 3. Программа завершена.
